\input{preamble.tex}
\usepackage{hyperref,xcolor}

\begin{document}
\input{title.tex}

\setcounter{page}{2}

\subsection*{Постановка задачи}

	Заданием данной лабораторной работы является установление ssh-соединения между двумя виртуальными машинами.

\subsection*{Теоретическая часть}

	Этапы по быстрому развёртыванию виртуальных машин, скачивании и клонировании их образов с различных
	репозиторев представлены в статье:\\ \url{ http://m.habrahabr.ru/post/310460/}

	Сама же лабораторная работа будет производится в unix-подобных операционных системах.

\subsection*{Ход работы}

	Как описано в выше указанной статье, запускаем два докер-контейнера. Следует отметить, что обе
	виртуальные машины должны быть в одной сети.

	После чего в ходим на первую виртуальную машину А по средствам команды ssh <<имяпользователя>>@<<IP-адрес виртуальной машины>>: \\
	\texttt{ devel@zuko: ssh root@172.31.240.4}

	После чего мы оставляем своего рода <<маркер>> на виртуальной машине А: \\
	\texttt{ root@jarvis10:\sim\# touch test\_mark}

	Выйдя из этой консоли или открыв новый терминал, заходим на вторую виртуальную машину B:\\
	\texttt{ devel@zuko: ssh root@172.31.240.11}

	И сразу на машину А: \\
	\texttt{ root@jarvis11:\sim\# ssh root@172.31.240.4}

	Выполнив команду просмотра директории, мы увидим оставленный ранее маркер
	и убедимся что переход с машины B на машину А произошёл: \\
	\texttt{ root@jarvis10:\sim\# ls} \\
	\texttt{anaconda-ks.cfg  jv\_soap      src        vim-master \\
hours            master.zip  soap-example-php                             test\_makr}


\subsection*{Заключение}
	В завершении лабораторной рабы следует отметить тот факт, что при каждом переходе с одной машины на другую система запрашивает пароль пользователя, это можно обойти использовав ключи авторизации. Что сделает коммуникации машин весьма удобными.


\end{document}
